最近想領養貓，但俾啲貓義工玩到傻

有一個我上埋去睇貓，又話見我有養緊貓所以俾我，而唔俾另一個人，仲約實埋幾時接貓返屋企。最後即晚話隻貓俾左第二個人
仲有個仲on9，問左我成2個星期問題。佢有好多隻貓俾我睇，最後又話送曬俾人

btw，有冇巴絲有好貓義工推介？本身有養緊貓

tg: @justinchanfake

香港拯救貓狗協會 (簡稱HKSCDA) 是一個於2007年4月1日正式成立的本地非牟利組織。本會一直致力為流浪貓狗提供糧食、醫療、絕育及領養等服務。除了拯救繁殖場的毛孩，主動援救流浪街頭的受傷貓狗外，本會亦會接收被市民遺棄的小動物，並盡力為牠們尋覓可信的主人覓尋一個永遠的家。

佢地有搞定期領養活動。另外都可以上去睇 不過佢地都好忙 唔會即時應到機

直接買隻，個d所謂既貓義工

10個有8個，唔係扮上菜就根本唔想俾你

最好你課埋金俾佢養貓

月經post

由連登開始的連寵拯救隊正式上線啦！

直接買過隻好過
我都有類似經驗

一開始打算好心領養，幫下d貓貓，唔幫襯d店
結果換黎就係比人百般刁難
我唔想講收入，就唔比我領養
我心諗，唔講咪唔講囉，我做左咁多年專業人士，人工分分鐘鐘你全家加埋都唔夠我高...但我又一定要話比你個外人知?

最後買過隻算. 無謂受氣

專業人士就買貓啦，要乜有乜

受埋果d低智貓義工氣

Exactly ，買隻返黎仲平過領養
除時俾隻花貓你就想r 你課幾皮

盡量唔好買
街貓好多都病貓
去愛協果d領養啦

果d會打晒針
又可以用佢地d service（絕育之類）

利申 屋企兩隻都係愛協拎返黎

街*買*好多都病貓

試下貓朋狗友行動派
之前領養問過佢地，好好禮貌

真，雖然領養係好事
但個過程好反智
不了

push

有個上我屋企左睇右睇, 最後兩隻想養既都俾左另一個人, 之後又話仲有一隻可以, 但最後又係俾左人, 原因係果啲人有養開貓, 咁係咪鼓勵我地呢啲新手買貓
搵左咁耐領養, 仲因為咁特登去裝窗網, 最後都係得個吉
其實好聽就係領養, 事實係大家都想搵一隻唔駛錢又靚既貓
有好多老病顏色唔靚既, 都冇人領養
真正既領養係領養呢啲貓
不過揀隻自己鐘意既係人之常情,但領養到一隻心儀既, 就唔好站在道德高地話人地買貓, 咁樣真係好嘔心
實情領養一隻靚+性格好+<6個月既貓難度係極高
利申已經試左10幾隻, 諗住去買貓

大家買貓邊間買？
唔想幫襯黑店買病貓

回樓主
我相信靚既貓通常都係會俾義工自己收編, 或者俾左熟人

去到最後直路之後同你講
sorry，隻貓俾左第二個人
真係好撚sad，好撚無奈
已經冇乜動力再揾領養

四個月大接佢地番黎 宜家都就歲半喇

睇下小豆丁啦 有一胎準備出領養

可以去睇下 完全唔同出面d痴線貓義工

申請時有埋窗網會快好多，因為同一隻貓會有好幾個人想要，兩個禮拜太耐喇

我有裝到窗網呀影曬俾啲義工睇

喺山邊捉啦

去愛協啦，我兩隻都喺愛協拎，養咗7年啦

手快有手慢無

Vso係病貓，大機係cat flu

好想養
可惜冇自己既空間

買貓好過喇

啲貓異工啲貓全部偷返黎,係一盤生意黎

去愛協領養，好快手，裡面好多貓貓等緊你，盡量真係唔好幫襯賣貓個D，太唔道德啦我之前都係討論區上面領養過一隻普通家貓，埋單$500，冇家訪，仲同我去寵物店買貓用既用品，以家養到肥肥白白，所以唔好因為一時之氣而幫襯無良商人，d貓好慘架

推

好多貓仲係唔同協會等緊人領養
唔跟義工領養都有其他選擇

其實可能係我好彩
三次都係係同一個貓義工到領養
佢一毫子都無收過我仲借左個籠俾我用成年
第一次係等左兩個星期
因為整窗網
之後都係即日睇貓即日拎貓
所以我少少懷疑連登屌柒貓異工班人其實係唔係開寵物店驚無生意

之前想養狗，本身諗住領養
跟住上網見到有個領養狗狗post, 見到合眼緣就whatsapp個義工
我問係咪有狗狗領養
佢問左幾條我背景問題
我答完佢
佢就話好的等等，我睇睇隻狗俾人領養左未先

我心諗，我連邊隻狗都未提... 除非佢真係得一隻啦

連登有個貓領養群，最近整嘅

想養多隻 有冇唔西義工？pm唔該

我哋係連寵
我哋係一班喺連登發起嘅愛動物巴絲
好希望可以帶到新風氣俾大家
因為領養真係一件非常好嘅事

如果你填左會waiting list
我哋出貓嗰陣就會match
match左了解過係啱先會做其他家居上嘅野
會先邀請你嚟探貓貓
同你傾吓計
因為我哋覺得事在人為
領養人嘅品格同態度比一切更重要
而且個個都做家訪嘅話其實我哋都唔得閒

另外如果你填左好耐都冇人搵你
無論係義工表定係領養表
唔好意思因為我哋人手真係好短缺
建議你入gp一齊傾下討論下
同埋的而且確令人方面我哋係會開放比貓舍義工先
因為佢哋真係日日對住佢哋
出心出力咁照顧比佢哋我覺得都合理
咁當然都係會做晒所有一般嘅程序
唔係係義工就9俾

另外我哋其實好歡迎新手貓奴想來學習下點樣湊貓
一方面又可以同你地傾多啲計

同埋的而且確領養*

唔通我真係咁好彩
果時搵貓義工領養，係領養日填完資料，家訪一次
第二次已經帶埋貓上黎，之後半年 / 一年WhatsApp 一張相比佢知現況就得
咁樣就養左3年啦

推, 仲有可以揀 SAA, 係元朗, 可以去揀貓貓

有好多年紀偏大又單眼仔GE貓貓等緊你地全部都好乖好得意你坐低佢就走黎坐你大脾ga la

利申: 自己隻貓係SPCA拎返黎果時都係病貓, 不過佢咁得意唔想佢人道毀滅(果時已經有牌寫住"急需一個家")而家肥肥白白, 同岩岩識佢果時一樣咁痴人

咪咁pk買貓

其實愛協領養同絕育都ok

真係你好彩, 好多貓義工係仆街黎

SAA藍到黑

樓主試下 小豆丁花園、抱抱屋 啦
佢地d義工都幾好呀
可以去佢地fb睇下

點解咁多負皮
spca易領養過出面啲貓異工

cat flu 好大件事架 ?

真?仲助養緊4隻貓 但啲貓貓無辜

真呀

仲有人搵左捐款其實入佢地袋多過幫動物好多

貓貓係無辜，但你比緊錢都唔係真正幫到隻貓

啲貓貓好慘